高級警司指暴徒危害同袍 「警掟磚反擊可接受」

2019年01月01日

高級警司指暴徒危害同袍
「警掟磚反擊可接受」

高級警司莫慶榮（圓圖）指旺角騷亂當日，同袍生命受到威脅。資料圖片

【暴動案】

【本報訊】2016年大年初二旺角騷亂，前本土民主前線發言人梁天琦及「美國隊長」容偉業等人被控暴動罪受審。案件昨於高院續審，辯方播片顯示當晚有警員疑似向群眾掟磚。高級警司莫慶榮供稱沒留意有警員掟磚，但認為當時多名暴徒投擲「磚雨」，警員生命受到威脅，警員還手掟磚絕對「無可厚非、可以接受」；又指雙方距離甚遠，警棍及胡椒噴霧都是短距離武器，故警員掟磚合理。

記者：蘇曉欣

代表容偉業的辯方大律師郭憬憲昨盤問控方證人高級警司莫慶榮。辯方播放2月9日晚上片段，指莫站在高台上，指揮前線警員，其間講粗口大叫「打X散啲暴徒，向前行，唔好俾佢停」，並一度拉扯一名市民衫領。郭指莫當時情緒激動，以講粗口方式鼓勵警員。莫否認，自言只是緊張，並否認講粗口。

郭及後問莫，有否聽過前警務處處長李明逵曾經說過，警方在任何情況都不可揮拳打人？莫稱沒印象，亦沒聽過。郭再問警察在甚麼情況下可揮拳打人？莫即表示：「警察唔可以無端端打人！」

辯方：你都係參與暴動

辯方接着再播片，同是2月9日凌晨，地點位於山東街，指出片中有警員疑似掟磚，而莫當時站在該名警員身後。莫表示當時沒為意，並質疑片中只看到警員從地上拾起一些東西向前投擲，根本看不清楚是否磚頭。不過莫又認為，以當時情況來說，警員面對多名暴徒投擲「磚雨」，警員掟磚反擊實屬無可厚非。郭聞言即質疑莫「冇理由睇唔到有警員掟磚」，又指「你知道佢哋掟磚，你都冇阻止，你都係參與暴動」，莫不同意。

郭續問警方是否「以武制暴」，法官黃崇厚即插口：「冇講到咁闊，掟磚啫，你講啲武力係指咩？」莫謂當時警方與暴徒距離約15至20米，但警棍及胡椒噴霧都是較短距離的武器，反而磚頭可投擲至較遠距離，「所以用磚係合理」。莫堅稱只是談論當時情況，當時沒想過施放催淚彈等武器，只是想退後守着防線。郭反駁片中沒聽到有人指揮警員退後，莫即反駁：「唔使叫喇！俾人掟到咁！點都要退後喇！」

被告梁天琦、李諾文、林傲軒及容偉業共同面對一項暴動罪，指4人於2016年2月8至9日期間，於旺角砵蘭街參與暴動。

案件編號：HCCC408、HCCC408A/16

上一則
上一則
韋家幫爆飛鵝山獨立屋

下一則
下一則
小南國創辦人遭弟申請破產

小學雞打交咩

咁不如學南韓警察咁每人拿碌棍互片啦

你有裝備有盾牌，防衛到
對方有無同樣裝備保護到
受威脅可以同樣方法還擊
即係以牙還牙就可以
唔洗諗下對方受傷害程度係咪一樣

話係鎮壓，係要阻止，唔係傷害

次次都就打份工啫，警員都有情緒
打咩工都好
你要返工就唔好帶埋私人情緒開工
你有情緒控制唔到就自己放假
做警員基本打工道德都唔識